一周兩人疑接種疫苗死亡 港府突拒公布預約接種數字

政府在昨晚(6日)深夜公布，截至昨日下午8時的過去24小時，約有11,000名市民接種第1劑科興疫苗，當中約7,700人在8間社區疫苗接種中心接種，而約3,100人則在參與計劃的私家醫生和診所接種。昨日在8間社區疫苗接種中心接種科興疫苗的整體接種率達89%。近日預約接種疫苗數字大幅下跌，當局再無公布疫苗預約數字，曾有傳媒查問，但僅獲回覆沒有補充。

自2月22日以來累計約83,400名人士接種了第1劑科興疫苗。昨日則約有300名人士接種了第1劑復必泰疫苗。

惟繼本月2日出現一名63歲男子在接種科興疫苗後2日死亡的事件，科興疫苗預約數字隨即由本月1日的近16萬宗下跌至1.23萬宗，在往後2日更跌至5,000宗左右。至昨日再出現第2宗疑似接種科興疫苗後死亡個案，接種者為55歲有長期病患女子，在本月2日接種疫苗後3日因急性中風入院，隨後不治。鑑於當局昨日並無公布數字，難以得知事件有否令預約數字再下跌。

而復必泰疫苗，則於本月3日開放預約，首天有逾9萬人預約，其後兩日分別跌至1萬多及6,000宗，而昨日的預約數，則因當局未有公布而無從得知。

另在前日(5日)共有2宗送院個案，一名62歲女子到官涌體育館社區疫苗接種中心接種疫苗後，感到眩暈。她於下午1時07分被送往伊利沙伯醫院留院觀察，情況穩定。另一名30歲男子到中央圖書館社區疫苗接種中心接種疫苗後，出現左臂麻痹。他於下午5時49分被送往律敦治醫院。經治療及觀察後情況穩定，無須留院。